馬田史高西斯撰文炮轟Rotten Tomatoes

導演馬丁·斯科塞斯近日憤怒地寫下一篇文章，發表在外媒THR。文章中他抨擊“爛番茄”等影評網站，抨擊媒體、觀衆的“惟票房論”“惟打分論”，急於用批判傾向去評判電影，把電影作品的複雜、微妙、豐富給簡單化。詳細：

老馬在文章開頭寫道，對票房的痴迷現象早在1980年代就有了，但當時的觀衆還不太關心一部電影能賺多少錢。而如今不同：

“在几乎所有的電影話題討論中，票房是一種潛在傾向，但現在遠遠不止是傾向這麼簡單。殘忍的批判主義讓一部電影的首周票房表現變為拼個你死我活的觀賞體育項目，似乎也讓影評創作的方式變得越發殘暴。

我講的是Cinemascore這類市場研究公司，開辦於1970年代后期。而像爛番茄這種網絡上的‘聚合者’，他們和真正的影評沒有任何關係。他們給一部電影打分的方式就像你在賽馬場給一匹馬估值、Zagat公司對一家餐館進行評估、顧客對於家用電器的使用滿意度報告一樣，他們確實有涉及電影行業，不過和電影的創造或理性的觀點看法完全沒關係。電影創作者們淪為心甘情願的內容製造者，觀衆們淪為毫無創造力的消費者。

這些公司和聚合者奠定了一個基調，對於認真嚴肅的電影人來说很不友好——爛番茄這名字本身就很有侮辱性。一位對於電影歷史有着實際了解、熱情的人寫下一篇影評這種現象，已經逐漸褪色了。好像現在有更多的聲音致力於純粹的批判主義，人們似乎以看見一部影片和創作者被拒絶、排斥甚至被撕為樂。這和達倫·阿羅諾夫斯基新片《母親！》結尾裏越來越多嗜血的、絶望的群衆相似度很高。

在看《母親！》之前，我就對它收穫的嚴重的評判感到非常煩擾，很多人似乎想要對這部電影下定義、劃定界限，發現它有缺陷，對它進行譴責。而且很多人似乎在嘲笑這部片的Cinemascore評分——僅有F。

這其實又是一個新故事了——《母親！》被‘可怕的’F評分重擊，‘淪落’到和羅伯特·奧特曼、簡·坎皮恩、威廉·弗萊德金、史蒂文·索德伯格等人執導影片的同一個下場。

在我看《母親！》之后，我更加被這些譴責擾得心煩意亂，因此我決定分享一些自己的想法。人們都如同嗜血一般，原因僅僅是這部片不能用簡單的兩個詞語來定義、理解。這是部恐怖片，或者黑暗喜劇，或者聖經寓言，還是關於道德和環境敗壞的警示？以上應該都有吧，但顯然不僅限於其中一個類別。

這部電影需要去明確‘解釋’嗎？觀看它的體驗呢？這部影片明明如此令人深有同感，編排和表演都如此美妙——主視覺和視角轉換的角度一直在進行；音響設計，那些撲面而來的聲音讓觀衆墜入越來越深的夢魘；故事的展開，隨着影片的進程變得越加令人不安。恐怖、黑暗喜劇、聖經寓言、警示寓言統統都在其中，但它們是總體經歷中的元素，吞噬了戲中角色和觀衆。

只有一位真正的、熱情的電影創作者才能拍出這樣一部電影，我在看過幾周之后仍然在回味。

真正的電影人創作出的佳片，不是用來被破解、消費或瞬間理解的，甚至不需要馬上就獲得喜愛。《綠野仙蹤》《生活多美好》《迷魂記》《步步驚魂》等影片都是在首次上映時遇冷，然而隨着時間推移都變成了經典。

爛番茄評分系統和Cinemascore打分機構很快就會消亡，可能被更加惡劣的事物淘汰。或者也可能逐漸消退，在全新電影文化的光明之下溶解。同時，《母親！》那樣傾盡熱情去雕琢的影片，將會一直留在我們腦海中。”

一早話左呢d影評網係垃圾
只有毫無自我，不知好睇唔好睇為何物既人先會用呢d網做標準

咁係咪應該用無敵大雞巴做標準？

rt而家啲評分越嚟越兩極，一套正常水準電影俾佢吹到90幾%，一套未至於爛嘅電影俾佢踩到得幾個%

agger

我覺得critics 都還有參考價值，不過果d乜柒movie 6 同 meta user score 真係垃撚圾用黎比打手拉分

時間證明一切

尼馬1/2標準唔見得人咩
點解對自己冇信心？

其實有好多所謂影評人一年睇既戲無連登仔十分一。

Times 果d 出名亂鳩咁評，所以得閒聽Chris struckman 果d youtuber 仲過癮，至少人地真係睇好多戲

agree

有d睇佢d文，都feel到佢地平時為人係思想狹窄，接受唔到創新同唔多思考既人

我為佢地既影評感到擔憂

冇人屌殘體

Scorsese

自己睇一套戲前盡量唔會睇影評 / score
怕有 prejudice 影響自己對套戲嘅觀感

屌佢老母
俾rt點撚咗我睇it comes at night

史高西斯力撐媽媽！

metacritic睇呢個囉

rt陰陰濕濕收埋個average rating,下下用個最兩極嘅爛蕃茄評分邊到公允,咁嘩眾取寵真係撐唔落

但係低分到pk嗰啲真係爛到入場會後悔，睇吓評價唔洗浪費金錢，睇戲要比錢架

爛番茄只係評好同唔好
有時候唔關影評人事評分機制出事
好似get out 成99分就知咩事
仲高分過2001太空漫遊

所以睇影評從來都係揾幾個同自己口味相近既算。

呢樣真
根本個個睇法唔同
好唔好睇應該自己去評

殘體

btw而家乜鳩踩一餐有彈冇讚
對呢啲影評已經冇乜興趣睇

冇人理你tim
連登實在太多大陸仔

geostorm比想像中好睇

點錯

the snowman rt得20%，imdb 7.1分
導演拍過let the right one in，tinker tailor soldier spy，你話信邊個

King Aurthur得28%

評分冇中間位真係極之on9

俾佢點咗我睇gerald’s game，唔係爛，但邊忽值89%

其實佢個avg rating好撚陰濕
D人一定直接睇個%黎分套戲係好定唔好

然後2016套Ghostbusters有74%

呢套得28%真係好撚嬲

呢套好無睇？

雷神2高分過watchmen先好笑

唔係嘛 雷神2

分既野笑下好了，真正好戲係每逢推介時，都會提到既經典

aGGER

鐘意中世紀+魔法可以睇下
套野當然唔係神作有缺陷
但得28%真係太過份
有朋友話見到得28%所以唔睇了

呢套野其實提供到好好既視覺享受
畫面正 bgm正
雖然劇情係幾大路下
但一定唔會28% lor

咁要j下啦

咁講真,電影既野人人口味可以好唔同,D評分實有D同你意見好大出入架喎
當佢地係統一標準去選擇睇唔睇一套戲果D人係ON9係弱智

Chris Stuckmann真係好正, 唔浮誇, 中肯
之前都有睇schmoes know, 但愈睇愈覺得佢地冇咩料...都係冇chris咁好
rotten tomatoes 個分笑下算啦

睇堆負評其實幾好笑
有班人明顯唔知自己睇緊咩片種

認同
每個人評分標準都唔同
有啲人用拍攝手法評分 有啲可能睇演技睇劇本
好難知道個影評分數係著眼係咩位置而比出黎

快速分類好乎合人性
但呢d 人性令到美麗既事物消亡
其實真係好可悲

RT影響力愈黎愈大
D電影公司都用RT分數黎做宣傳

點解仲有人以為RT個%係分?
其實係俾正面評價既比例
下面個average rating先係分
2001太空漫遊 係9.1/10
Get out係8.3/10

鬼唔知所以先話佢陰濕%就大大隻字avg rating就雞屎咁細粒
10個有9個都係睇個個%